\documentclass[12pt]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{times}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[acronym, nonumberlist]{glossaries}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{listings}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{subfig}

\usepackage[a4paper, totalheight=236mm, top=38mm, headheight=24mm]{geometry}
%graphics
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}

\usepackage{etoolbox}
\patchcmd{\chapter}{\thispagestyle{plain}}{\thispagestyle{fancy}}{}{}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\cfoot{Seite \thepage }
\lhead{Interaktives Multiplayer HSR-Game mit Motion\\}
\rhead{\includegraphics[scale=0.045]{Bilder/LogoKlein-192.png}}
\setcounter{tocdepth}{1}

\fancypagestyle{mylandscape}{%
	\fancyhf{}% Clear header/footer
	\fancyfoot{% Footer
		\makebox[\textwidth][r]{% Right
			\rlap{\hspace{\footskip}% Push out of margin by \footskip
				\smash{% Remove vertical height
					\raisebox{\dimexpr.5\baselineskip+\footskip+.5\textheight}{% Raise vertically
						\rotatebox{90}{\thepage von \pageref{LastPage}}}}}}}% Rotate counter-clockwise
	\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}% No header rule
	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}% No footer rule
}

%\documentclass[
%a4paper,     
%footsepline, 
%footheight=38pt,
%halfparskip,     
%12pt         
%]{scrreprt} 
%
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage[ansinew]{inputenc}
%\usepackage[T1]{fontenc}
   %
%\usepackage{ae,aecompl}
%\usepackage{psfrag}
%%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{subfig}
%\usepackage{float}
%\usepackage{pdfpages}
%
%%%%
%%%% layout
%%%%
%
%%%% scrpage2: KOMA heading and footer
%%%% Note: if you don't use this package, please remove 
%%%%       \pagestyle{scrheadings} and corresponding settings
%%%%       below too.
%\usepackage[automark]{scrpage2}



%%%% title
%\title{Interaktives Multiplayer HSR-Game with Motion}
%\subtitle{Crazy Drones}
%
%%%% author(s)
%\author{Sophie Somerton und Joel Hochreutener }      
%
%%%% date
%\date{Rapperswil, am \today{}}
%
%
%
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%
%%%% set heading and footer
%%%%
%
%%%% scrheadings default: 
%%%%      footer - middle: page number
%% \pagestyle{scrheadings}
%\setlength{\footheight}{22mm} 
%%%% user specific
%%%% usage:
%%%% \position[heading/footer for the titlepage]{heading/footer for the rest of the document}
%
%%%% heading - left
%% \ihead[]{}
%
%%%% heading - center
%% \chead[]{}
%
%%%% heading - right
%% \ohead[]{}
%
%%%% footer - left
%% \ifoot[]{}
%
%%%% footer - center
%% \cfoot[]{}
%
%%%% footer - right
%% \ofoot[]{}
%
%\usepackage{hyperref}
%\usepackage[acronym, nonumberlist]{glossaries}
%%\input{./Glossary/Glossary}
%

\makeglossaries 

\loadglsentries{./Anhang/Glossary/Glossary}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%
%%% begin document
%%%

\begin{document}

% \pagenumbering{roman} %% small roman page numbers

%%% Titelseite
\includepdf[pages={1}]{./Titelblatt.pdf} 
\chapter*{Impressum}
\textbf{Ort:} Rapperswil, Switzerland \\
\textbf{Semester:} Fr\"uhjahrssemester 2017 \\
\textbf{Version:} 1.1, 16.06.17 \\
\textbf{Lizenz:} CC BY-SA 3.0 Switzerland  \\

\phantomsection 	%% Richtige Seitenanzahl im Inhaltsverzeichnis
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstrakt}
\include{./Einleitung/Abstrakt}              

\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Management Summary}
\include{./Einleitung/ManagementSummary}    

\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Aufgabenstellung}
\include{./Einleitung/Aufgabenstellung}             

%%% start a new page and display the table of contents
\newpage
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents

%%% start a new page and display the list of figures
\newpage
\thispagestyle{empty}
\listoffigures


%%% display the main document on a new page 
\newpage


% structure: \part \chapter \section \subsection \subsubsection \paragraph \subparagraph

\part{Technischer Bericht}
\include{./Teil1_TechnischerBericht/Einfuehrung}

\include{./Teil1_TechnischerBericht/StandDerTechnik}

\include{./Teil1_TechnischerBericht/Konzept}

\include{./Teil1_TechnischerBericht/Evaluation}

\include{./Teil1_TechnischerBericht/Resultate}



\part{Software-Projektdokumentation}
\setcounter{chapter}{0}

\chapter{\"Uberblick}
Dieser Teil der Dokumentation beschreibt die Implementation. Sie enth\"alt Information "uber die Analyse, Architektur, Implementation, Testing, Projektmanagement und Benutzerdokumentation zum Projekt Crazy Drones.

\chapter{Vision}
Die Vision dieses Projekts kann im Kapitel "`1.1 Problemstellung und Vision"' nachgelesen werden.

\include{./Teil2_SWDoku/Analyse}

\include{./Teil2_SWDoku/Architektur}

\include{./Teil2_SWDoku/Testing}

\include{./Teil2_SWDoku/Projektmanagement}

\include{./Teil2_SWDoku/Softwaredoku}


%\appendix  %% include it, if something (bibliography, index, ...) follows below

\part{Appendix}

\printglossary

\printglossary[type=\acronymtype]


\begin{thebibliography}{1}
	
	\bibitem{AoG} Jesse Shell, {\em The Art of Game Design},  2008.
	\bibitem{ICOM} Christian Marty, ICOM, Pers\"onliche Kommunikation, 22.05.17 und 12.06.17
	\bibitem{UnrealTutorial} offizielle Tutorials von Unreal: \url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Videos/} (Stand 22.02.17)
	\bibitem{Unreal} Infos "uber Unreal Game Engine: \url{www.unrealengine.com} (Stand 12.06.17)
	\bibitem{GameFrame} Game Framework von Unreal Game Engine: \url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Gameplay/index.html} (Stand 15.05.17) 
	\bibitem{Aktor} Erkl\"arungen zu Aktrors: \url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Gameplay/Networking/Actors/index.html} (Stand 15.05.17)
	\bibitem{VRBrillen} Vergleich von HTC Vive und Oculus Rift: \url{http://www.techradar.com/news/wearables/htc-vive-vs-oculus-rift-1301375} (Stand 09.06.17)
	
\end{thebibliography}

\include{./Anhang/anhang}

\end{document}

